---
layout: topic
title: "ฉันเข้าถึงบัญชีของฉันไม่ได้"
author: RaReNet
language: th
summary: "คุณกำลังมีปัญหากับการเข้าถึงอีเมล โซเชียลมีเดีย หรือบัญชีในเว็บต่างๆ อยู่หรือเปล่า? บัญชีได้แสดงผลกิจกรรมที่คุณไม่ได้รับรู้หรือเปล่า? มีหลายวิธีที่คุณสามารถทำได้เพื่อบรรเทาปัญหานี้"
date: 2021-09
permalink: topics/account-access-issues
parent: /th/
order: 2
---

# ฉันเข้าถึงบัญชีของฉันไม่ได้

แวดวงผู้ทำงานในภาคประชาสังคมล้วนใช้งานบัญชีโซเชียลมีเดียและช่องทางการสื่อสารอื่นๆ กันอย่างแพร่หลาย เพื่อสื่อสาร แลกเปลี่ยนความรู้ และรณรงค์เคลื่อนไหวเกี่ยวกับประเด็นที่ทำงาน ด้วยเหตุนี้ บัญชีของพวกเขาจึงถูกตกเป็นเป้าหมายของตัวแสดงที่มุ่งร้าย ซึ่งพยายามทำให้บัญชีเหล่านี้เสียหายและก่อให้เกิดอันตรายต่อบุคคลในภาคประชาสังคมและผู้คนที่ติดต่อสื่อสารกับพวกเขา

คู่มือนี้จะช่วยคุณในกรณีที่คุณไม่สามารถเข้าถึงบัญชีใดบัญชีหนึ่งของคุณได้ เนื่องจากมันถูกแทรกแซง

ต่อไปนี้เป็นแบบสอบถามเพื่อช่วยบ่งชี้ลักษณะปัญหาของคุณและเฟ้นหาทางออกที่เป็นไปได้

## Workflow

### Password-Typo

#### รหัสผ่านของคุณมีการพิมพ์ผิดหรือไม่?

> บางครั้ง คุณอาจไม่สามารถเข้าไปในบัญชีของคุณได้เนื่องจากคุณพิมพ์รหัสผ่านผิด หรือคีย์บอร์ดของคุณถูกตั้งค่าไว้ด้วยภาษาที่ไม่ได้ใช้เป็นปกติ หรือคุณอาจเผลอกดปุ่ม Caps Lock ทิ้งไว้
>
> ลองเขียนชื่อผู้ใช้และรหัสผ่านไว้ในโปรแกรมสำหรับเขียนและแก้ไขข้อความ (Text editors) และคัดลอกมาแปะในช่องกรอกข้อมูลเพื่อเข้าสู่ระบบ

คำแนะนำข้างต้นช่วยให้คุณเข้าสู่ระบบบัญชีของคุณได้หรือไม่

##### Options

- [ได้](#resolved_end)
- [ไม่ได้](#account-disabled)

### account-disabled

#### บัญชีถูกปิดใช้งาน

>  บางครั้งคุณอาจไม่สามารถเข้าสู่ระบบบัญชีของคุณได้เพราะบัญชีถูกบล็อกหรือปิดใช้งานโดยแพลตฟอร์มเนื่องจากมีการละเมิดข้อกำหนดในการให้บริการหรือกฎของแพลตฟอร์ม กรณีนี้อาจเกิดขึ้นได้เมื่อมีการรายงานบัญชีของคุณเป็นจำนวนมาก หรือเมื่อมีการละเมิดกลไกการรายงานและการสนับสนุนของแพลตฟอร์มโดยมีเจตนาที่จะเซ็นเซอร์เนื้อหาออนไลน์
>
> หากคุณเห็นข้อความแจ้งว่าบัญชีของคุณถูกล็อค จำกัด ปิดใช้งาน หรือถูกระงับ และคุณเชื่อว่านี่เป็นข้อผิดพลาด ให้ปฏิบัติตามกลไกการอุทธรณ์ที่แสดงไว้ในข้อความ คุณสามารถดูข้อมูลเกี่ยวกับวิธีการยื่นอุทธรณ์ได้ที่ลิงก์ต่อไปนี้:
>
> - [Facebook](https://www.facebook.com/help/185747581553788)
> - [Instagram](https://help.instagram.com/366993040048856)
> - [Twitter](https://help.twitter.com/en/forms/account-access/appeals/redirect)
> - [YouTube](https://support.google.com/youtube/answer/2802168)

คำแนะนำข้างต้นช่วยให้คุณเข้าสู่ระบบบัญชีของคุณได้หรือไม่

##### Options

- [ได้](#resolved_end)
- [ไม่ได้](#what-type-of-account-or-service)

### what-Type-of-Account-or-Service

#### คุณไม่สามารถเข้าถึงบัญชีหรือบริการประเภทใด?

##### Options

- [Facebook](#Facebook)
- [เพจ Facebook](#Facebook-Page)
- [Twitter](#Twitter)
- [Google/Gmail](#Google)
- [Yahoo](#Yahoo)
- [Hotmail/Outlook/Live](#Hotmail)
- [ProtonMail](#ProtonMail)
- [Instagram](#Instagram)
- [TikTok](#Tiktok)

### Facebook-Page

#### เพจ Facebook

เพจของคุณมีผู้ดูแลคนอื่นๆหรือไม่?

##### Options

- [มี](#Other-admins-exist)
- [ไม่มี](#Facebook-Page-recovery-form)

### Other-admins-exist

#### มีผู้ดูแลระบบรายอื่นอยู่

ผู้ดูแลคนอื่นๆพบปัญหาแบบเดียวกันหรือไม่ ?

##### Options

- [ใช่](#Facebook-Page-recovery-form)
- [ไม่ใช่](#Other-admin-can-help)

### Other-admin-can-help

#### ผู้ดูแลระบบคนอื่นๆ สามารถช่วยเหลือได้

> โปรดขอให้ผู้ดูแลคนอื่นช่วยเพิ่มคุณเป็นผู้ดูแลเพจอีกครั้ง
> คุณแก้ปัญหาได้หรือยัง?

##### Options

- [ใช่](#Fb-Page_end)
- [ไม่ใช่](#account_end)

### Facebook-Page-recovery-form

#### ผู้ดูแลระบบรายอื่นมีปัญหาเดียวกัน

> โปรดเข้าสู่ระบบ Facebook และใช้ [แบบฟอร์มของ Facebook สำหรับการกู้เพจ](https://www.facebook.com/help/contact/164405897002583) หากคุณไม่สามารถเข้าสู่บัญชี Facebook ของคุณได้ โปรดไปที่ [workflow การกู้บัญชี Facebook](#Facebook)
>
> โปรดทราบว่า การตอบรับคำขอของคุณอาจใช้เวลาสักพักนึง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน

กระบวนการกู้คืนได้ผลหรือไม่?

##### Options

- [ได้ผล](#resolved_end)
- [ไม่ได้ผล](#account_end)

### Google

#### Google

คุณสามารถเข้าถึงอีเมลหรืออุปกรณ์เคลื่อนที่ซึ่งเชื่อมต่อไว้เพื่อกู้คืนบัญชีได้หรือไม่?

##### Options

- [ได้](#I-have-access-to-recovery-email-google)
- [ไม่ได้](#Recovery-Form-google)

### I-have-access-to-recovery-email-google

#### ฉันมีสิทธิ์เข้าถึงอีเมลสำรองของ Google

> โปรดตรวจสอบกล่องข้อความของอีเมลที่เชื่อมต่อไว้เพื่อกู้คืนบัญชีว่าคุณได้รับอีเมลหรือข้อความ SMS “แจ้งเตือนปัญหาความปลอดภัยเกี่ยวกับการเชื่อมต่อบัญชี Google ของคุณ" หรือไม่?
>
> เมื่อตรวจสอบอีเมล ให้ระวังความพยายามในการฟิชชิงเสมอ หากคุณไม่แน่ใจว่าเป็นข้อความจริงหรืิอไม่ โปรดอ่าน [workflow ข้อความที่ไม่ชอบมาพากล](/th/topics/suspicious-messages/)

คุณได้รับอีเมลหรือ SMS "แจ้งเตือนปัญหาความปลอดภัยเกี่ยวกับการเชื่อมต่อบัญชี Google ของคุณ" จาก Google หรือไม่

##### Options

- [ได้รับ](#Email-received-google)
- [ไม่ได้รับ](#Recovery-Form-google)

### Email-received-google

#### ฉันได้รับอีเมลสำรองแล้ว

เมื่อคุณตรวจสอบว่าข้อความเป็นของจริงหรือไม่แล้ว ให้ทบทวนข้อมูลที่ให้ไว้ในอีเมล โปรดตรวจสอบว่า มีลิงก์เชื่อมต่อไปยังหน้าเว็บ “กู้บัญชีของคุณ” ในนั้นหรือไม่?

##### Options

- [มี](#Recovery-Link-Found-google)
- [ไม่มี](#Recovery-Form-google)

### Recovery-Link-Found-google

#### ฉันมีลิงค์กู้คืน

> โปรดใช้ลิงก์ “กู้บัญชีของคุณ” เพื่อกู้บัญชีของคุณคืนมา เมื่อคุณไปตามลิงก์ ให้ตรวจสอบอีกครั้งว่า URL ที่คุณกำลังเข้าชมนั้นเป็นที่อยู่ "google.com" หรือไม่

คุณกู้บัญชีคืนมาได้หรือไม่?

##### Options

- [ได้](#resolved_end)
- [ไม่ได้](#Recovery-Form-google)

### Recovery-Form-google

#### แบบฟอร์มการกู้คืนของ Google

> โปรดลองทำตามวิธีการดังนี้ ["วิธีการกู้คืนบัญชี Google หรือ Gmail ของคุณ"](https://support.google.com/accounts/answer/7682439?hl=en).
>
> โปรดทราบว่า การตอบรับคำขอของคุณอาจใช้เวลาสักพักนึง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน
> กระบวนการกู้คืนได้ผลหรือไม่?

##### Options

- [ได้ผล](#resolved_end)
- [ไม่ได้ผล](#account_end)
  <!---=========================================================
  //YahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahoo
  =========================================================-->

### Yahoo

#### Yahoo

คุณสามารถเข้าถึงอีเมลหรืออุปกรณ์เคลื่อนที่ที่เชื่อมต่อไว้เพื่อกู้บัญชีได้หรือไม่?

##### Options

- [ใช่](#I-have-access-to-recovery-email-yahoo)
- [ไม่ใช่](#Recovery-Form-Yahoo)

### I-have-access-to-recovery-email-yahoo

#### ฉันสามารถเข้าถึงอีเมลสำรองได้

โปรดตรวจสอบกล่องข้อความของอีเมลที่เชื่อมต่อไว้เพื่อกู้คืนบัญชีว่าคุณได้รับอีเมล “เปลี่ยนรหัสผ่านสำหรับบัญชี Yahoo ของคุณ” จาก Yahoo หรือไม่?

> เมื่อตรวจสอบอีเมล ให้ระวังความพยายามในการฟิชชิงเสมอ หากคุณไม่แน่ใจว่าเป็นข้อความจริงหรือไม่ โปรดอ่าน [workflow ข้อความที่ไม่ชอบมาพากล](/th/topics/suspicious-messages/)

คุณได้รับอีเมล "เปลี่ยนรหัสผ่านสำหรับบัญชี Yahoo ของคุณ" จาก Yahoo หรือไม่?

##### Options

- [ได้รับ](#Email-received-yahoo)
- [ไม่ได้รับ](#Recovery-Form-Yahoo)

### Email-received-yahoo

#### ฉันได้รับอีเมลสำรองแล้ว

เมื่อคุณตรวจสอบว่าข้อความเป็นของจริงหรือไม่แล้ว ให้ทบทวนข้อมูลที่ให้ไว้ในอีเมล
โปรดตรวจสอบว่า มีลิงก์เชื่อมต่อไปยังหน้า “กู้คืนบัญชีของคุณที่นี่” หรือไม่?

##### Options

- [มี](#Recovery-Link-Found-Yahoo)
- [ไม่มี](#Recovery-Form-Yahoo)

### Recovery-Link-Found-Yahoo

#### ฉันมีลิงค์กู้คืน

> โปรดใช้ลิงก์ “กู้คืนบัญชีของคุณที่นี่” เพื่อกู้คืนบัญชีของคุณ
> คุณกู้บัญชีของคุณคืนมาได้หรือไม่?

##### Options

- [ได้](#resolved_end)
- [ไม่ได้](#Recovery-Form-Yahoo)

### Recovery-Form-Yahoo

#### แบบฟอร์มการกู้คืน Yahoo

> โปรดทำตามวิธีการในการ ["แก้ปัญหาการเข้าสู่ระบบบัญชี Yahoo ของคุณ"](https://help.yahoo.com/kb/account/fix-problems-signing-yahoo-account-sln2051.html?impressions=true) เพื่อกู้คืนบัญชี
>
> โปรดทราบว่า การตอบรับคำขอของคุณอาจใช้เวลาสักพักนึง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน
> กระบวนการกู้คืนได้ผลหรือไม่?

##### Options

- [ได้ผล](#resolved_end)
- [ไม่ได้ผล](#account_end)
  <!---=========================================================
  TwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitter
  //========================================================= -->

### Twitter

#### Twitter

คุณสามารถเข้าถึงอีเมลหรืออุปกรณ์เคลื่อนที่ที่เชื่อมต่อไว้เพื่อกู้บัญชีได้หรือไม่?

##### Options

- [ใช่](#I-have-access-to-recovery-email-Twitter)
- [ไม่ใช่](#Recovery-Form-Twitter)

### I-have-access-to-recovery-email-Twitter

#### ฉันสามารถเข้าถึงอีเมลสำรองได้

โปรดตรวจสอบกล่องข้อความของอีเมลที่เชื่อมต่อไว้เพื่อกู้คืนบัญชีว่าคุณได้รับอีเมลว่า “รหัสผ่าน Twitter ของคุณถูกเปลี่ยน” หรือไม่?

> เมื่อตรวจสอบอีเมล ให้ระวังความพยายามในการฟิชชิงเสมอ หากคุณไม่แน่ใจว่าเป็นข้อความจริงหรือไม่ โปรดอ่าน [workflow ข้อความที่ไม่ชอบมาพากล](/th/topics/suspicious-messages/)

คุณได้รับอีเมล "รหัสผ่าน Twitter ของคุณถูกเปลี่ยน" หรือไม่?

##### Options

- [ได้รับ](#Email-received-Twitter)
- [ไม่ได้รับ](#Recovery-Form-Twitter)

### Email-received-Twitter

#### ฉันได้รับอีเมลสำรองแล้ว

เมื่อคุณตรวจสอบว่าข้อความเป็นของจริงหรือไม่แล้ว ให้ทบทวนข้อมูลที่ให้ไว้ในอีเมล โปรดตรวจสอบว่าข้อความมีลิงก์เชื่อมต่อไปยังหน้า “กู้คืนบัญชีของคุณ” หรือไม่

##### Options

- [มี](#Recovery-Link-Found-Twitter)
- [ไม่มี](#Recovery-Form-Twitter)

### Recovery-Link-Found-Twitter

#### ฉันมีลิงค์กู้คืน

> โปรดใช้ลิงก์ “กู้คืนบัญชีของคุณ” เพื่อกู้คืนบัญชีของคุณ
> คุณกู้บัญชีของคุณคืนมาได้หรือไม่?

##### Options

- [ได้](#resolved_end)
- [ไม่ได้](#Recovery-Form-Twitter)

### Recovery-Form-Twitter

#### แบบฟอร์มการกู้คืน Twitter

> หากคุณเชื่อว่าบัญชี Twitter ของคุณถูกรุกล้ำ ให้ลองทำตามขั้นตอนใน [ความช่วยเหลือเกี่ยวกับบัญชีที่ถูกรุกล้ำ](https://help.twitter.com/en/safety-and-security/twitter-account-compromised)
>
> หากบัญชีของคุณไม่ได้ถูกรุกล้ำ หรือคุณมีปัญหาอื่นๆในการเข้าถึงบัญชี คุณสามารถทำตามขั้นตอนใน ["ขอความช่วยเหลือในการกู้คืนบัญชีของคุณ"](https://help.twitter.com/forms/restore)
>
> โปรดทราบว่า การตอบรับคำขอของคุณอาจใช้เวลาสักพักนึง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน

กระบวนการกู้คืนได้ผลหรือไม่?

##### Options

- [ได้ผล](#resolved_end)
- [ไม่ได้ผล](#account_end)
  <!---=========================================================
  //Protonmail
  //========================================================= -->

### ProtonMail

#### Protonmail

> โปรดลองทำตาม [ขั้นตอนการตั้งรหัสผ่านใหม่](https://protonmail.com/support/knowledge-base/reset-password/) เพื่อกู้คืนบัญชีของคุณ
>
> โปรดทราบว่าหากคุณตั้งรหัสผ่านใหม่ คุณจะไม่สามารถอ่านอีเมลและข้อมูลติดต่อที่มีอยู่ได้ เนื่องจากอีเมลและข้อมูลติดต่อเหล่านั้นถูกเข้ารหัสโดยใช้รหัสผ่านเป็นคีย์เข้ารหัส คุณสามารถกู้คืนข้อมูลเก่าได้หากคุณมีสิทธิ์เข้าถึงไฟล์การกู้คืนหรือวลีการกู้คืนโดยทำตามขั้นตอนใน[กู้คืนข้อความและไฟล์ที่เข้ารหัส](https://proton.me/support/recover-encrypted-messages-files)

กระบวนการกู้คืนได้ผลหรือไม่?

##### Options

- [ได้ผล](#resolved_end)
- [ไม่ได้ผล](#account_end)
  <!---==================================================================
  //MicorsoftHotmailLiveOutlookMicorsoftHotmailLiveOutlookMicorsoftHotmailLiveOutlook
  //================================================================== -->

### Hotmail

#### Hotmail

คุณสามารถเข้าถึงอีเมลหรืออุปกรณ์เคลื่อนที่ที่เชื่อมต่อไว้เพื่อกู้บัญชีได้หรือไม่?

##### Options

- [ใช่](#I-have-access-to-recovery-email-Hotmail)
- [ไม่ใช่](#Recovery-Form-Hotmail)

### I-have-access-to-recovery-email-Hotmail

#### ฉันสามารถเข้าถึงอีเมลสำรองได้

> โปรดตรวจสอบว่าคุณได้รับอีเมล “เปลี่ยนรหัสผ่านบัญชี Microsoft” หรือไม่
>
> เมื่อตรวจสอบอีเมล ให้ระวังความพยายามในการฟิชชิงเสมอ หากคุณไม่แน่ใจว่าเป็นข้อความจริงหรือไม่ โปรดอ่าน [workflow ข้อความที่ไม่ชอบมาพากล](/th/topics/suspicious-messages/)

คุณได้รับอีเมล "เปลี่ยนรหัสผ่านบัญชี Microsoft" หรือไม่?

##### Options

- [ได้รับ](#Email-received-Hotmail)
- [ไม่ได้รับ](#Recovery-Form-Hotmail)

### Email-received-Hotmail

#### ฉันได้รับอีเมลสำรองแล้ว

เมื่อคุณตรวจสอบว่าข้อความเป็นของจริงหรือไม่แล้ว ให้ทบทวนข้อมูลที่ให้ไว้ในอีเมล โปรดตรวจสอบว่าข้อความที่คุณได้รับมีลิงก์เชื่อมต่อไปยังหน้า “ตั้งรหัสผ่านใหม่” หรือไม่?

##### Options

- [มี](#Recovery-Link-Found-Hotmail)
- [ไม่มี](#Recovery-Form-Hotmail)

### Recovery-Link-Found-Hotmail

#### ฉันมีลิงค์กู้คืน

> โปรดใช้ลิงก์ “ตั้งรหัสผ่านใหม่” เพื่อตั้งรหัสผ่านใหม่และกู้คืนบัญชีของคุณ
> คุณสามารถกู้คืนบัญชีของคุณด้วยลิงก์ “ตั้งรหัสผ่านใหม่” ได้หรือไม่?

##### Options

- [ได้](#resolved_end)
- [ไม่ได้](#Recovery-Form-Hotmail)

### Recovery-Form-Hotmail

#### แบบฟอร์มการกู้คืน Hotmail

> โปรดลองใช้ [เครื่องมือช่วยเข้าสู่ระบบ](https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2214157) ให้ทำตามคำแนะนำในเครื่องมือนี้ รวมถึงเพิ่มบัญชีที่คุณกำลังพยายามกู้คืนและตอบคำถามเกี่ยวกับข้อมูลที่สามารถกู้คืนได้
>
> โปรดทราบว่าการตอบกลับคำขอของคุณผ่านแบบฟอร์มบนเว็บอาจใช้เวลาสักระยะหนึ่ง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน

กระบวนการกู้คืนได้ผลหรือไม่?

##### Options

- [ได้ผล](#resolved_end)
- [ไม่ได้ผล](#account_end)

### Facebook

#### Facebook

คุณสามารถเข้าถึงอีเมลหรืออุปกรณ์เคลื่อนที่ที่เชื่อมต่อไว้เพื่อกู้บัญชีได้หรือไม่?

##### Options

- [Yes](#I-have-access-to-recovery-email-Facebook)
- [No](#Recovery-Form-Facebook)

### I-have-access-to-recovery-email-Facebook

#### ฉันสามารถเข้าถึงอีเมลสำรองได้

> โปรดตรวจสอบว่าคุณได้รับอีเมล “คุณเพิ่งตั้งรหัสผ่านใหม่ ใช่หรือไม่?” จาก Facebook หรือไม่
>
> เมื่อตรวจสอบอีเมล ให้ระวังความพยายามในการฟิชชิงเสมอ หากคุณไม่แน่ใจว่าเป็นข้อความจริงหรือไม่ โปรดอ่าน [workflow ข้อความที่ไม่ชอบมาพากล](/th/topics/suspicious-messages/)

คุณได้รับอีเมล "คุณเพิ่งตั้งรหัสผ่านใหม่ ใช่หรือไม่?" จาก Facebook หรือไม่?

##### Options

- [ได้รับ](#Email-received-Facebook)
- [ไม่ได้รับ](#Recovery-Form-Facebook)

### Email-received-Facebook

#### ฉันได้รับอีเมลสำรองแล้ว

เมื่อคุณตรวจสอบว่าข้อความเป็นของจริงหรือไม่แล้ว ให้ทบทวนข้อมูลที่ให้ไว้ในอีเมล
อีเมลดังกล่าวมีข้อความว่า “นี่ไม่ใช่ฉัน” พร้อมกับลิงก์หรือไม่?

##### Options

- [ใช่](#Recovery-Link-Found-Facebook)
- [ไม่ใช่](#Recovery-Form-Facebook)

### Recovery-Link-Found-Facebook

#### ฉันมีลิงค์กู้คืน

> โปรดใช้ลิงก์ “นี่ไม่ใช่ฉัน” ในข้อความดังกล่าวเพื่อกู้คืนบัญชีของคุณ
> คุณกู้คืนบัญชีได้สำเร็จด้วยการคลิ๊กลิงก์นั้นหรือไม่?

##### Options

- [ใช่](#resolved_end)
- [ไม่ใช่](#Recovery-Form-Facebook)

### Recovery-Form-Facebook

#### แบบฟอร์มการกู้คืน Facebook

> โปรดลองใช้ [แบบฟอร์มสำหรับการกู้คืนบัญชีของคุณ](https://www.facebook.com/login/identify)
>
> โปรดทราบว่า การตอบรับคำขอของคุณผ่านแบบฟอร์มบนเว็บอาจใช้เวลาสักพักนึง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน

กระบวนการกู้คืนได้ผลหรือไม่?

##### Options

- [ได้ผล](#resolved_end)
- [ไม่ได้ผล](#account_end)
  <!--- ==================================================================
  InstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagram
  //================================================================== not yet tested-->

### Instagram

#### Instagram

คุณสามารถเข้าถึงอีเมลหรืออุปกรณ์เคลื่อนที่ซึ่งเชื่อมต่อไว้เพื่อกู้บัญชีได้หรือไม่?

##### Options

- [ได้](#I-have-access-to-recovery-email-Instagram)
- [ไม่ได้](#Recovery-Form-Instagram)

### I-have-access-to-recovery-email-Instagram

#### ฉันสามารถเข้าถึงอีเมลสำรองได้

> โปรดตรวจสอบว่าคุณได้รับอีเมล “เปลี่ยนรหัสผ่าน Instagram” จาก Instagram หรือไม่
>
> เมื่อตรวจสอบอีเมล ให้ระวังความพยายามในการฟิชชิงเสมอ หากคุณไม่แน่ใจว่าเป็นข้อความจริงหรือไม่ โปรดอ่าน [workflow ข้อความที่ไม่ชอบมาพากล](/th/topics/suspicious-messages/)

คุณได้รับอีเมล "เปลี่ยนรหัสผ่าน Instagram" จาก Instagram หรือไม่?

##### Options

- [ได้รับ](#Email-received-Instagram)
- [ไม่ได้รับ](#Recovery-Form-Instagram)

### Email-received-Instagram

#### ฉันได้รับอีเมลสำรองแล้ว

เมื่อคุณตรวจสอบว่าข้อความเป็นของจริงหรือไม่แล้ว ให้ทบทวนข้อมูลที่ให้ไว้ในอีเมล
โปรดตรวจสอบว่ามีลิงก์สำหรับการกู้คืนหรือไม่

##### Options

- [มี](#Recovery-Link-Found-Instagram)
- [ไม่มี](#Recovery-Form-Instagram)

### Recovery-Link-Found-Instagram

#### ฉันพบลิงก์การกู้คืน

> โปรดใช้ลิงก์ “กู้คืนบัญชีของคุณที่นี่” เพื่อกู้คืนบัญชีของคุณ

คุณกู้บัญชีคืนได้สำเร็จด้วยการคลิ๊กลิงก์นั้นหรือไม่?

##### Options

- [ใช่](#resolved_end)
- [ไม่](#Recovery-Form-Instagram)

### Recovery-Form-Instagram

#### แบบฟอร์มการกู้คืน Instagram

> โปรดลองทำตามวิธีดังนี้ ["ฉันคิดว่าบัญชี Instagram ของฉันถูกแฮ็ก"](https://help.instagram.com/149494825257596?helpref=search&sr=1&query=hacked) เพื่อกู้คืนบัญชีของคุณ
>
> โปรดทราบว่า การตอบรับคำขอของคุณผ่านแบบฟอร์มบนเว็บอาจใช้เวลาสักพักนึง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน

กระบวนการกู้คืนได้ผลหรือไม่?

##### Options

- [ได้ผล](#resolved_end)
- [ไม่ได้ผล](#account_end)

### Tiktok

#### TikTok

คุณสามารถเข้าถึงอีเมลหรืออุปกรณ์เคลื่อนที่ซึ่งเชื่อมต่อไว้เพื่อกู้บัญชีได้หรือไม่?

##### Options

- [ได้](#I-have-access-to-recovery-email-Tiktok)
- [ไม่ได้](#Recovery-Form-Tiktok)

### I-have-access-to-recovery-email-Tiktok

#### ฉันสามารถเข้าถึงอีเมลสำรองได้

> หากคุณสามารถเข้าถึงอีเมลที่เชื่อมต่อไว้เพื่อกู้บัญชี โปรดลองตั้งรหัสผ่านใหม่โดยทำตาม [ขั้นตอนการตั้งรหัสผ่านใหม่บน Tiktok](https://www.tiktok.com/login/email/forget-password)

คุณสามารถกู้คืนบัญชีของคุณได้หรือไม่

##### Options

- [ได้](#resolved_end)
- [ไม่ได้](#Recovery-Form-Tiktok)

### Recovery-Form-Tiktok

#### คําแนะนําในการกู้คืน TikTok

> โปรดลองทำตามคำแนะนำใน ["บัญชีของฉันถูกแฮ็ก"](https://support.tiktok.com/en/log-in-troubleshoot/log-in/my-account-has-been-hacked) เพื่อกู้คืนบัญชีของคุณ

กระบวนการกู้คืนได้ผลหรือไม่?

##### Options

- [ได้ผล](#resolved_end)
- [ไม่ได้ผล](#account_end)

### Fb-Page_end

#### ใช่ ปัญหาของฉันได้รับการแก้ไขแล้ว

ถือว่าเป็นเรื่องที่วิเศษมากที่ปัญหาของคุณได้รับการแก้ไข โปรดอ่านข้อแนะนำต่างๆต่อไปนี้เพื่อช่วยให้คุณลดโอกาสในการไม่สามารถเข้าถึงเพจของคุณในอนาคต

- เปิดใช้งานระบบยืนยันตัวตนสองขั้นตอนสำหรับผู้ดูแลเพจทุกคน
- ให้บทบาทผู้ดูแลแก่คนที่คุณเชื่อใจและตอบสนองสม่ำเสมอเท่านั้น
- หากมีบุคคลที่คุณเชื่อใจได้ ให้พิจารณาการมีบัญชีผู้ดูแลระบบมากกว่าหนึ่งบัญชี โปรดทราบว่าคุณควรเปิดใช้งานระบบยืนยันตัวตนสองขั้นตอนสำหรับบัญชีผู้ดูแลระบบทุกบัญชี
- ตรวจสอบสิทธิพิเศษและการอนุญาตบนเพจเป็นประจำ กำหนดระดับสิทธิ์ขั้นต่ำเฉพาะที่จำเป็นในการทำงานให้กับผู้ใช้เสมอ

### account_end

#### ปัญหาของฉันยังไม่ได้รับการแก้ไข

หากวิธีการที่ได้แนะนำไปใน Workflow นี้ไม่ได้ช่วยให้คุณสามารถกู้คืนการเข้าถึงบัญชีของคุณ คุณสามารถติดต่อองค์กรต่อไปนี้เพื่อขอความช่วยเหลือเพิ่มเติม:

[orgs](:organisations?services=account)

### resolved_end

#### ใช่ ปัญหาของฉันได้รับการแก้ไขแล้ว

หวังว่า คู่มือปฐมพยาบาลทางดิจิทัลฉบับนี้จะเป็นประโยชน์ โปรดให้ข้อติชมกับเราผ่าน [ทางอีเมล](mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

### Final Tips

โปรดอ่านข้อแนะนำต่อไปนี้เพื่อช่วยคุณลดโอกาสในการไม่สามารถเข้าถึงบัญชีของคุณในอนาคต

- การเปิดใช้ระบบการยืนยันตัวตนสองขั้นตอน (2FA) ถือเป็นสิ่งที่พึงกระทำเสมอสำหรับบัญชีทั้งหมดของคุณที่สามารถใช้ระบบนี้ได้
- อย่าใช้รหัสผ่านเดียวกันสำหรับหลายบัญชี หากคุณกำลังทำเช่นนี้อยู่ คุณควรเปลี่ยน โดยใช้รหัสที่แตกต่างกันออกไปสำหรับแต่ละบัญชี
- การใช้เครื่องมือจัดการรหัสผ่านสามารถช่วยคุณสร้างและจดจำรหัสผ่านที่แข็งแรงและไม่ซ้ำใครสำหรับทุกๆบัญชีของคุณ
- ระมัดระวังการใช้เครือข่ายไวไฟสาธารณะที่ไม่น่าเชื่อถือ และหากเป็นไปได้ ให้เชื่อมต่อเครือข่ายนั้นผ่านระบบ VPN หรือ Tor

### Resources

- [บันทึกสายด่วนชุมชนขององค์กร Access Now: ข้อแนะนำว่าด้วยเครื่องมือจัดการรหัสผ่านสำหรับการทำงานเป็นทีม](https://communitydocs.accessnow.org/295-Password_managers.html)
- [Security Self-Defense: ปกป้องตัวคุณในเครือข่ายโลกโซเชียล](https://ssd.eff.org/en/module/protecting-yourself-social-networks)
- [Security Self-Defense: สร้างรหัสผ่านที่แข็งแกร่งด้วยเครื่องมือจัดการรหัสผ่าน](https://ssd.eff.org/en/module/creating-strong-passwords#0)

<!--- แก้ไขส่วนต่อไปนี้เพื่อเพิ่มบริการอื่นสำหรับกระบวนการทำงานกู้คืน:

#### service-name

คุณสามารถเข้าถึงอีเมลหรืออุปกรณ์เคลื่อนที่ที่เชื่อมต่อไว้เพื่อกู้บัญชีได้หรือไม่?

- [ใช่](#I-have-access-to-recovery-email-google)
- [ไม่ใช่](#Recovery-Form-google)

### I-have-access-to-recovery-email-google

โปรดตรวจสอบว่าคุณได้รับอีเมล "[หัวข้ออีเมลเกี่ยวกับการเปลี่ยนรหัสผ่าน]" จาก (ชื่อบริการ) หรือไม่?

- [ได้รับ](#Email-received-service-name)
- [ไม่ได้รับ](#Recovery-Form-service-name

### Email-received-service-name

> โปรดตรวจสอบว่า มีลิงก์ “กู้คืนบัญชีของคุณ” อยู่หรือไม่

- [มี](#Recovery-Link-Found-service-name)
- [ไม่มี](#Recovery-Form-service-name)

### Recovery-Link-Found-service-name

> โปรดใช้ลิงก์ [คำอธิบายลิงก์สำหรับการกู้คืน](URL) เพื่อกู้คืนบัญชีของคุณ
> คุณสามารถกู้คืนบัญชีของคุณด้วยลิงก์ "[คำอธิบายลิงก์สำหรับการกู้คืน]" หรือไม่?

- [ได้](#resolved_end)
- [ไม่ได้](#Recovery-Form-service-name)

### Recovery-Form-service-name

> โปรดลองใช้แบบฟอร์มในการกู้คืนเพื่อกู้คืนบัญชีนี้: [ลิงก์เชื่อมต่อไปยังแบบฟอร์มมาตรฐานในการกู้คืน]
>
> โปรดทราบว่า การตอบรับคำขอของคุณอาจใช้เวลาสักพักนึง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน
> กระบวนการกู้คืนได้ผลหรือไม่?

- [ได้ผล](#resolved_end)
- [ไม่ได้ผล](#account_end)
  -->
